【前局長肯講人話】電子錢包好方便？陳家強：我張八達通仲方便

一直有人詬病香港支付技術落後於內地，他不表認同，「用電話畀錢，係咪真係方便好多呢？我張卡仲方便啦。」

陳家強說，過去兩年以來，不斷有人說香港支付系統落後，但回望過去，並不是落後與否問題，只是市場習慣有別，「香港好多人鐘意用八達通、信用卡，你話如果擺入手機到，係咪方便好多呢？我張卡仲方便啦，我懷疑我呢個經驗，係好多香港人都係，冇種要推動你用手機支付誘因。」

不過，陳家強認為，香港的士支付上確有進步空間，「我耐唔時都要撳ATM拎錢，唯一原因係搭的士；又或者食完飯畀錢，去櫃員機撳錢都煩，如果可以解決，都方便好多。」

的士依家推緊支那寶

局長唔識搭地鐵巴士啫
以前廖秀冬咪成日搭103返政總

你叫隔離post啲五毛點回應呀

QR code打手
1 D wade
2 姐打羅夫
3 上坂堇
4 人生鍾嘉欣
5 群龍共舞
6 賈雨村

只要小商舖都可以電子畀錢，咁香港就完全可以唔使帶現金

八達通app開放拍卡收錢咪得
不過收手續費就冇鋪頭會用

同意
我就係去撳錢為左搭的士既人

退左落黎果d 個個都識講番人話

而家支那寶為左吸客先免手續費姐 如果壟斷左市場一樣收手續費

老實講Apple/shamesung/Android pay+八達通已經夠玩
唔撚需要用支那寶

得罪講句
八達通真係方便過乜pay物pay喎
xx pay拍果下係方便
係等張單慢呢
八達通兩秒就走得人

的士狗不思進取

唔係的話點樣收多人錢同唔交稅

理你先進或落後, 用八達通真係最方便--快又安全(不掛個人資料計)

不過，陳家強認為，香港的士支付上確有進步空間，「我耐唔時都要撳ATM拎錢，唯一原因係搭的士；又或者食完飯畀錢，去櫃員機撳錢都煩，如果可以解決，都方便好多。」

比起佢講「張卡仲方便」
呢樣更加重要

所有電子支付的士狗都唔會支持
有紀錄留底，你當佢地傻既咩
口講愛國，裝支付寶？不了，要交稅

呢個係政府縱容既結果。

用apple pay之後無咩用八達通了

因為八達通唔係直接係銀行攞錢
感覺上安全啲
但同時又可以信用卡即時自動增值
最重要既係快
咁多種方式我覺得八達通真係最好用

其實的士推微信支付唔推八達通Apple Pay
係咪因爲有人壟斷的士牌然後親中？

其實相信目的只係方便大6客畀錢

裝八達通apple pay要洗錢

貼QR code唔洗

之前八達通同TnG都試過sell的士狗裝機
甚至出動埋倒貼戰術都失敗
點解？班的士狗面話車租入氣同俾隧道費樣樣都要現金，底就係要逃稅
裝機？不了

同埋而家有payme食飯夾錢方便左好多
我同同事食晏大家都用payme夾返錢

試下姐八達通tag and go都有

crypto全匿名

但最衰係普及唔到d小商戶，的士等
我都好想食完個茶記就用8達通比錢走人

其實八達通真係幾方便。apple pay/支那寶 要左㩒右㩒先得，又要手機有電先operate到

無論點都好
多一種比錢方法都係好事

傻強是咪想倒阿爺米？

強哥井底蛙

用現金最方便

俾錢要咁多門路托呀？

而家新式既街市已經可以用八達通俾錢同儲分
餐廳都愈來愈多收八達通
八達通唔普及係衰在要裝部機
對啲細鋪黎講的確係麻煩同多餘

屍姑識講人話咩？

每次啲前局長講人話都覺得好撚精彩

香港流動付款自由市場百家爭鳴
中國得果兩個壟斷曬

都係果句, 係咁撚方便香港人一早轉晒啦
駛撚你日講夜講

八達通幾時俾我差番最少三個月既數屌你老母

咪係，香港人咁醒，你係好嘅唔駛落力吹捧都會用

最希望8達通有月結單

每個月條數單單我自己都兩三千
老婆又兩三千
根本唔知去左邊

得大餐廳有
有d衰到只收cash

冇打手入嚟回嘅

因為陳家強夠正氣